Vos données & Decathlon
=======================

Comment ça marche ?
-------------------

### Nos engagements, de sportifs a sportifs

#### VOS DONNÉES SONT LES VÔTRES

Chez Decathlon, nous considérons que vous devez avoir le contrôle sur vos données. C’est la direction que nous prenons en ayant bien en tête que nous avons encore du chemin à parcourir. En dehors des quelques obligations légales auxquelles nous sommes soumis,vous seul.e pouvez accepter qu’elles soient utilisées par Decathlon. Nous nous engageons à ne jamais vendre ou louer ces données. Si nous nous appuyons parfois sur des sous-traitants, ils n’agissent que pour notre propre compte et conformément à nos instructions.

#### Nous sommes transparents sur toutes les données vous concernant

Vous pouvez trouver sur cette page tous les traitements relatifs à vos données personnelles. Où, quand, comment, pourquoi traitons-nous vos données et, aussi, quels sont vos droits. En vous connectant sur votre compte [account.decathlon.com](http://account.decathlon.com/) contrôlez votre sécurité, gérez certaines de vos données personnelles. Nous travaillons à vous donner contrôle de l'ensemble de vos données personnelles à cet endroit.

#### NOS COMMUNICATIONS SONT ADAPTEES À VOTRE VIE SPORTIVE

Decathlon est membre de l’alliance VALIUZ.

VALIUZ réunit un ensemble d’entreprises autour de la connaissance client, dans le but de les aider à personnaliser leurs offres et leurs communications et de contribuer à personnaliser la publicité en ligne.

VALIUZ est une société codétenue par Decathlon.

Pour consulter la liste des entreprises participantes de l’alliance, cliquez [ici](https://valiuz.com/liste-des-membres/).

**Quel est le service fourni par VALIUZ ?**

Grâce à VALIUZ, les entreprises qui vous connaissent (par exemple parce que vous êtes déjà leurs clients ou inscrit à leur newsletter) peuvent partager de manière sécurisée les informations relatives à vos centres d’intérêts et vos habitudes d’achat pour les finalités listées ci-dessous :

Chez Decathlon, ces finalités ne peuvent être mises en oeuvre que si et seulement si les personnes concernées ont consenti à recevoir nos communications commerciales.

*   **\- Statistiques**  
    VALIUZ effectue des traitements statistiques permettant à chaque entreprise de l’alliance de mieux connaître les attentes de ses clients et ainsi faire évoluer son activité et son offre. Ces analyses sont anonymes et agrégées (le résultat porte sur un ensemble de clients et non un individu ) . Par exemple : grâce à une meilleure connaissance du territoire et des attentes locales, une entreprise membre de l’alliance peut identifier le meilleur emplacement pour ouvrir un nouveau magasin et adapter sa gamme en conséquence. La base légale de ce traitement est l’intérêt légitime.
*   **\- Profilage publicitaire à des fins de personnalisation des communications et publicités**  
    Sur la base des informations que vous avez transmises aux entreprises de l’alliance dont vous êtes client (et uniquement celles-ci), et de vos données de navigation, Valiuz établit votre profil publicitaire, ce qui permet aux membres de vous adresser des communications et publicités correspondant à vos centres d’intérêt : votre mode d’achat préféré, le moment de la journée où vous préférez consulter les nouveautés, les produits qui vous intéressent… Les bases légales de ce traitement sont : Intérêt légitime pour le profilage publicitaire et le consentement pour la collecte des données de navigation.
*   **\- Personnalisation de la publicité en ligne d’annonceurs tiers**  
    VALIUZ contribue à personnaliser les bannières publicitaires diffusées en ligne sur des sites promouvant les produits et services d’annonceurs tiers (extension d’audience). Vos données d’achat ou de navigation sur internet ne sont jamais transmises aux annonceurs concernés (c'est-à-dire les entreprises qui souhaitent faire la promotion de leurs produits et services) ou aux sites tiers partenaires (c’est-à-dire les sites que vous consultez et qui permettent aux annonceurs d’afficher leurs publicités). Seule l'audience à laquelle Valiuz vous estime correspondre est partagée aux sites tiers.
    
    Cette personnalisation ne peut avoir lieu que si les 3 conditions suivantes sont réunies :
    
    *   \- Vous avez consenti au dépôt d’un cookie Valiuz (finalité publicitaire) lors de la navigation sur notre site internet
    *   \- Vous avez consenti au dépôt d’un cookie à finalité publicitaire sur un site tiers partenaire de Valiuz
    *   \- Vous ne vous êtes pas opposé au partage de vos données personnelles à Valiuz

Concrètement, si les 3 conditions sont réunies, le site tiers que vous consultez pourra permettre à ses annonceurs partenaires de vous afficher la publicité la plus pertinente compte tenu de l'audience à laquelle Valiuz vous a associée.  
Les bases légales de ce traitement sont : Intérêt légitime pour le profilage publicitaire et le consentement pour la collecte des données de navigation.

**Quelques exemples de communications mises en oeuvre par decathlon selon votre profil :**  

*   \- En fonction de votre âge ou votre genre :  
    
*   \- Selon vos aspirations de consommation saine et durable (bio par ex.)  
    
*   \- Selon les caractéristiques de votre famille (Ex : avec ou sans enfant…)  
    
*   \- Selon votre type d’habitat (Ex: avec ou sans jardin)  
    
*   \- Ou encore selon votre activité sur les zones commerciales dans lesquelles certains membres de l’alliance peuvent être présents (Ex : en cas d’inactivité chez Decathlon depuis quelques temps)  

**Quelles données vous permettent de bénéficier de ce service ?**

*   \- Les informations personnelles que vous avez communiquées aux membres de l’alliance (exemple: tranche d’âge, localisation, sexe…),
*   \- Vos historiques d’achats sur le web et en magasin auprès des membres de l’alliance,
*   \- Si vous avez accepté le cookie VALIUZ, votre navigation en ligne (pages visitées, produits les plus consultés, etc), des données librement accessibles au public (open-data) ou issues de base de données fournies par des tiers (exemple: INSEE).

Votre numéro de téléphone, votre adresse email, votre adresse postale ou encore vos noms et prénoms ne sont pas transmis aux membres de l’alliance. Un membre de l’alliance qui ne vous connaît pas ne pourra jamais recevoir d’informations vous concernant. VALIUZ ne réutilise pas les données ainsi collectées pour vous adresser des communications et ne gère pas les communications (newsletter) ou publicités qui vous sont adressées par ses membres.

**A quoi sert le cookie VALIUZ ?**  
Le cookie déposé sur les sites et applications mobiles des membres de l’alliance permet à VALIUZ de collecter vos informations de navigation sur les sites internet des membres de l’alliance (pages visitées, produits consultés et achetés). Ces informations sont rapprochées des données que vous avez fournies aux membres de l’alliance (exemple: tranche d’âge, historique d’achats en magasin, etc.) et viennent compléter votre profil pour les finalités visées ci-dessus.  
  
Pour faire le rapprochement entre vos données détenues par les membres de l’alliance et vos données de navigation sur Internet, VALIUZ utilise le service de la société Mediarithmics qui, à l’aide d’un identifiant digital (cookie), permet de vous reconnaître. La création de cet identifiant (de type “XXX”) est réalisée par Médiarithmics en qualité de responsable de traitement. La collecte de cet identifiant généré par le cookie Mediarithmics lorsque vous naviguez sur notre Site constitue un traitement dont Decathlon et Mediarithmics sont responsables conjoints. Mediarithmics traite ensuite cet identifiant afin de le confronter à sa table de réconciliation. Cette opération lui permet de confirmer qu’un même navigateur a été identifié sur le site de plusieurs de ses clients, et pour VALIUZ sur le site des membres de l’alliance. Mediarithmics est responsable de traitement de cette table de correspondance. Pour plus d'informations sur le traitement de réconciliation réalisé par Mediarithmics, consultez la politique de protection des données de Mediarithmics accessible ici.

**Combien de temps les données sont-elles conservées par VALIUZ ?**  
Les données utilisées par VALIUZ reposent sur un historique de 3 ans maximum. Les données sont conservées par VALIUZ le temps nécessaire à la réalisation des finalités visées ci-dessus et supprimées conformément à la politique de conservation définie par l’entreprise ayant collecté vos données. Les données de navigation collectées par le cookie VALIUZ sont conservées 12 mois maximum.

**Opposition au partage de mes données Decathlon à VALIUZ**  
Si vous souhaitez vous opposer spécifiquement au partage à Valiuz de vos données par Decathlon vous pouvez :

*   \- Paramétrer votre opposition depuis votre [compte](http://account.decathlon.com/) dans le menu Paramètres/Utilisation des données/Partage avec Valiuz
*   \- Nous envoyer un email à l’adresse [non\_a\_valiuz@decathlon.com](mailto:non_a_valiuz@decathlon.com)
*   \- Vous opposer en cliquant dans le lien prévu en bas des emails commerciaux qui ont pu vous être adressés
*   \- Supprimer le cookie VALIUZ (« cookie publicitaire ») en paramétrant vos cookies

Vous pouvez de plus refuser que les publicités diffusées sur les sites tiers soient personnalisées en refusant les cookies publicitaires déposés par ces sites.

Si vous souhaitez vous opposer au service VALIUZ d’une manière globale et pour toutes les entreprises membres, vous pouvez vous rendre sur le site VALIUZ et renseigner votre adresse Email, en [cliquant ici](https://valiuz.com/mes-droits/).  
Dans ce cas, les données transmises à Valiuz et liées à l’adresse Email utilisée, ne seront plus traitées par VALIUZ.

Pour toute question concernant VALIUZ, rendez-vous sur [https://valiuz.com](https://valiuz.com/).

Envie d'en savoir plus sur nos communications ? C'est par [Ici](https://www.decathlon.fr/communication_opt_in_lp-H9IZ0L).

### Comment utilisons-nous vos données ?

#### Vous faites du sport ou souhaitez vous y mettre ? decathlon vous accompagne

##### DECATHLON COACH

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON SE, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à l’accompagnement de vos pratiques sportives : votre adresse email, date de naissance, vos dépenses énergétiques, votre fréquence cardiaque au repos, fréquence cardiaque maximale, votre genre, vos sports pratiqués, votre indice de masse corporelle, vos données GPS durant les activités sportives, votre nom, prénom, poids, tailles, vos notes-commentaires.  

Durée de conservation

Vos données personnelles sont conservées tant que vous pratiquez une activité régulière. Vos données seront supprimées 2 ans après votre dernière activité.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles via le retrait de votre consentement. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à L’équipe de développement de Decathlon Coach (DECATHLON SE). Des sous-traitants techniques en charge de l’hébergement des données ou l’envoi de notifications et d’emails peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de la prestation.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans le cadre de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE.  

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est mis en oeuvre uniquement après le recueil de votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### GESTION DE VOTRE COMPTE DE MEMBRE DOMYOS CLUB

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez (votre email, vos pratiques sportives, etc.) sont traitées par ANIMFIT SNC, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la gestion de votre compte de membre Domyos Club (notamment nom, prénom, adresse email, n° de téléphone, adresse postale, date de naissance, numéro d’urgence, photo accès individuel, identifiants de connexion et passage aux CLUBS) ainsi que les données relatives à votre paiement.  

Durée de conservation

Vos données personnelles sont conservées tant que vous pratiquez une activité régulière dans nos clubs. Vos données seront supprimées 5 ans après votre dernière activité.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON.  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à l’équipe Domyos Club (accueil, service communication, direction des clubs). Des sous-traitants techniques en charge de l’hébergement des données peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par Animfit. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que les communications Animfit. Autrement dit, nous ne revendons pas vos données, vous ne recevrez pas d’offre pour des paquets de lessive. Et ce point nous importe.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

Nous nous occupons de la gestion des équipements sportifs et de l’organisation des séances / pratiques sportives auxquels vous participez. En termes juridiques, cela s'appelle un contrat. Pour exécuter correctement le contrat qui nous lie, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre compte Domyos Club ne fait pas l'objet d'action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part

##### MYGEONAUTE CONNECT & DECATHLON CONNECT

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON SE, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à l’accompagnement de vos pratiques sportives : votre adresse email, date de naissance, vos dépenses énergétiques, votre fréquence cardiaque au repos, fréquence cardiaque maximale, votre genre, vos sports pratiqués, votre indice de masse corporelle, vos données GPS durant les activités sportives, votre nom, prénom, poids, taille.  

Durée de conservation

Vos données personnelles sont conservées tant que vous pratiquez une activité régulière. Vos données seront supprimées 2 ans après votre dernière activité.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles via le retrait de votre consentement. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à L’équipe de développement de Decathlon Electronics (DECATHLON SE). Des sous-traitants techniques en charge de l’hébergement des données ou l’envoi de notifications et d’emails peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de la prestation.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans le cadre de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE.  

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est mis en oeuvre uniquement après le recueil de votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### DECATHLON TRAINING +

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON SE, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la fourniture de vos séances en ligne : votre adresse email, vos commentaires, votre date de naissance, l'historique des séances, vos identifiants de connexion, vos nom et prénom.  

Durée de conservation

Vos données seront supprimées 2 ans après votre dernière activité.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter ou rectifier vos données. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à L’équipe de développement de Decathlon Training + (DECATHLON SE). Des sous-traitants techniques en charge de l’hébergement des données, de l’envoi de notifications et d'emails peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leurs prestations.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans le cadre de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE.  

Dans le cadre de la gestion de vos questions, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE. Bon à savoir : ce transfert est encadré par des clauses contractuelles types émises par la commission européenne.

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est nécéssaire à l'exécution du contrat conclu avec Décathlon (fourniture d'un accès personnel à des cours de sport à distance sous forme de séance ou d'abonnement)  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre commande ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### DOMYOS E-CONNECTED

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez (votre email, vos achats, etc.) sont traitées par DECATHLON SE, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à l’accompagnement de vos pratiques sportives : votre adresse email, date de naissance, fréquence cardiaque, l’historique de vos séances, votre résistance, vitesse, l’inclinaison, l’élévation, les calories, la distance, vos identifiants de connexion, vos nom et prénom, votre photo.  

Durée de conservation

En accord avec la législation européenne, vos données seront supprimées 2 ans après votre dernière activité.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles via le retrait de votre consentement. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à L’équipe de développement de Domyos E-Connected (DECATHLON SE). Des sous-traitants techniques en charge de l’hébergement des données peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que les communications DECATHLON.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est mis en oeuvre uniquement après le recueil de votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre commande ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### LES ÉVÉNEMENTS SPORTIFS ORGANISÉS PAR VOTRE MAGASIN

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la gestion des événements sportifs organisés par votre magasin : votre adresse email, adresse postale, date de naissance, vos identifiants de connexion, nom et prénom, vos prises de photos pendant l'événement, votre numéro de téléphone.  

Durée de conservation

En accord avec la législation européenne, vos données seront supprimées 18 mois après l'évènement sportif.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) . Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON.  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à l’équipe du magasin organisant l’événement, notre équipe développant l’outil informatique de gestion de ces événements (DECATHLON SE). Des sous-traitants techniques en charge de l’hébergement des données peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que les communications DECATHLON.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

Nous nous occupons de la gestion des événements sportifs organisés par votre magasin, auxquels vous participez. En termes juridiques, cela s'appelle un contrat. Pour exécuter correctement le contrat qui nous lie, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre commande ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### INSCRIPTION À UN ÉVÉNEMENT SPORTIF "CONNECTÉ"

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la gestion de votre inscription et votre participation : nom, prénom, adresse email, date de naissance, magasin Decathlon favori, nom d'équipe, temps réalisé, distance parcourue, sexe.

Durée de conservation

Vos données seront supprimées 3 mois après la date de fin de l’évènement.

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  
Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander le transfert de vos données à une autre entité que DECATHLON.  

Destinataires des données

Vos données sont destinées aux interlocuteurs en charge de l’organisation de la course connectée (collaborateurs et services DECATHLON). Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques. Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...).

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre, elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est mis en œuvre uniquement après le recueil de votre consentement.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre appel ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

#### Vous utilisez nos produits ? participez à leur conception et améliorations

##### AIDEZ-NOUS À CONCEVOIR LES PRODUITS SPORTIFS DE DEMAIN ! (CLIENTS TESTEURS)

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON SE, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui permettent de vous faire tester des produits : vos pratiques sportives, âge, adresse afin de vous envoyer les produits, taille, pointure, ainsi que votre adresse email et numéro de téléphone afin de vous rappeler la dates - heures des tests  

Durée de conservation

Les données sont conservées 3 ans après votre inscription au programme de tests. Vous recevrez une demande de confirmation annuelle.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Comment ? Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à nos ingénieurs responsables des tests, en recherche et développement et chefs de produits. Nous utilisons également des sous-traitants à des fins techniques comme l’hébergement ou à des fins de communication. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est mis en oeuvre uniquement après le recueil de votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre appel ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### LE SERVICE APRÈS VENTE DE VOS PRODUITS

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données suivantes : Votre adresse Email vous permettant d'échanger avec nos techniciens, votre adresse postale en cas d'intervention à domicile, votre n° de téléphone afin de prendre contact. et le produit concerné.  

Durée de conservation

Nous conservons vos données relatives à votre demande d'assistance 5 ans après la clôture de celle-ci.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées aux interlocuteurs à même de répondre à vos demandes d'assistance, à savoir nos techniciens ou notre centre de relation clients. Nous utilisons également des sous-traitants à des fins de solution logicielle ou d’intervention à domicile le cas échéant. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en œuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans le cadre de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE.  

Base légale du traitement

Vous avez acheté votre produit chez DECATHLON. En termes “juridiques”, cela s'appelle un contrat. Le service après vente en fait partie.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### TRAITEMENT NÉCESSAIRE À LA GESTION DES RAPPELS SÉCURITÉ

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON SE, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires aux rappels de sécurité liés aux produits : vos nom, prénom, email, les produits achetés.  

Durée de conservation

Vos données seront supprimées 5 ans après l’achat du produit.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste ici .Si, malgré tous nos efforts, vous estimez que vos droits n’ont pas été respectés, sachez que vous avez la possibilité de saisir la CNIL : [https://www.cnil.fr/fr/agir](https://www.cnil.fr/fr/agir)

Destinataires des données

Vos données sont destinées à notre direction qualité, notre direction commerciale, notre direction informatique et direction juridique.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

Nous pouvons utiliser vos données pour vous contacter dans le cadre d’un rappel sécurité lié à un produit. En termes "juridique", cela s'appelle l'intérêt légitime et impérieux du responsable de traitement (DECATHLON).  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre commande ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### VOS AVIS SUR NOS PRODUITS, VISITES ET EXPÉRIENCES DECATHLON

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui nous permettent de gérer la publication de vos avis, mais également ceux nécessaires pour vous recontacter le cas échéant : votre nom, votre prénom et votre email.  

Durée de conservation

Vos avis sont publiés pour une durée de 12 mois, anonymisés au bout de 3 ans et sont supprimés au bout de 10 ans.

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données ne sont destinées qu'à Decathlon : notre service marketing, notre centre de relation clients, etc. Si nos sous-traitants traitent vos données, ils ne le font qu'à des fins d'hébergement des données, mais également pour nous permettre de vous informer en cas de publication ou non de vos avis, et enfin à des fins d'analyse, et uniquement sur instructions de DECATHLON  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est mis en oeuvre uniquement après le recueil de votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre appel ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### VOS DONNÉES DE CANDIDATURE

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON SE / DECATHLON FRANCE SAS ou encore DECATHLON LOGISTIQUE FRANCE SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui nous permettent de réaliser le recrutement de nos futurs TALENTS, votre CV ou encore lettre de motivations.  

Durée de conservation

Nous conservons vos données liées à votre candidature durant une période de 2 ans maximum après le dernier contact avec nos recruteurs, la notion de dernier contact étant entendue comme la date à laquelle vous avez consenti à la collecte de vos données.  

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier voire effacer vos données personnelles. Il vous suffit d'envoyer un email à Stéphanie à cette adresse : JoinUs@decathlon.com  

Destinataires des données

Vos données ne sont destinées qu'à DECATHLON : Les différents recruteurs Decathlon, qui gèrent leurs recrutements en toute autonomie. Nous utilisons également des sous-traitants à des fins techniques comme l'utilisation d'une solution logicielle. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est mis en oeuvre uniquement après le recueil de votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre recrutement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### VOS PRESTATIONS RÉALISÉES EN ATELIER MAGASIN

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui nous permettent de gérer la facturation et le suivi de vos prestations réalisées en atelier magasin : vos nom, prénom, adresse de facturation, email, numéro de téléphone, montant de la commande, détail des produits commandés, la date de l’achat. Votre email et téléphone vous permet d’être notifié de l’avancement de votre prestation.  

Durée de conservation

Les données liées à votre prise en charge atelier sont supprimées au bout de 10 ans.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) . Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander le transfert de vos données à une autre entité que DECATHLON.  

Destinataires des données

Certains de nos services peuvent accéder à vos données : la direction administrative et financière, l’informatique ou nos équipes en magasin. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

Lorsque vous acceptez la réalisation d'une prestation, vous passez une commande chez DECATHLON. En termes “juridiques”, cela s'appelle un contrat. Pour remplir notre part du contrat, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### VOS QUESTIONS SUR NOS PRODUITS

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la gestion de votre question : votre prénom, email.  

Durée de conservation

Vos données seront supprimées 3 ans après la réponse à votre question.  

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées aux interlocuteurs à même de répondre à vos questions (centre de relation clients, collaborateurs magasin, collaborateurs marques Décathlon, services Décathlon). Nous utilisons également des sous-traitants à des fins techniques comme l’hébergement ou à des fins d'envoi des questions et des réponses. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en œuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne. Plus d'informations sur les transferts de données  

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est mis en oeuvre uniquement après le recueil de votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre question ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

#### Vous nous rendez visite en magasin et sur internet ? bienvenue !

Vous aussi vous aimez vous prendre au jeu des achats sportifs ? Dans les rayons des magasins ou sur les pages internet, c’est souvent la première étape vers de nouvelles aventures sportives.

Mais alors que vous vous imaginez déjà avec vos nouveaux produits en main (ou aux pieds), place aux formulaires de collecte de données ! Vous connaissez cette situation ? Nous aussi. Alors pourquoi ces fameux formulaires ? Nous vous expliquons :

Nous recueillons et nous traitons vos données personnelles afin de gérer votre achat (nous pouvons avoir besoin de votre adresse de livraison ou de facturation par exemple) et afin d’éviter les achats frauduleux (Un exemple ? Nous voulons empêcher un paiement avec une carte bancaire dérobée). Enfin, cela va sans dire, nous traitons également les données liées à votre moyen de paiement !

Vous voulez en savoir plus ? Nous vous présentons au cas par cas la façon dont nous traitons vos données lors de vos achats en magasin et sur internet.

##### VOS DEMANDES FAITES À NOS ÉQUIPES EN MAGASIN ET À NOTRE CENTRE DE RELATION CLIENT

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la gestion de votre demande: votre nom, prénom, email, adresse postale, enregistrement vocal, le produit concerné, vos commentaires, votre géo-localisation. Lorsque cela est impératif et justifié par la nature de votre demande, les données relatives votre état de santé.  

Durée de conservation

Vos données seront supprimées 2 ans après le notre dernier contact.  

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées aux interlocuteurs à même de répondre à vos questions (centre de relation clients, collaborateurs magasin, collaborateurs marques Décathlon, services Décathlon). Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est mis en oeuvre uniquement après le recueil de votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre appel ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### VOS COMMANDES : SITE WEB, MOBILE OU BORNES EN MAGASIN

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui permettent le paiement de vos articles ainsi que leur livraison (vos nom, prénom, adresse de livraison et n° de suivi). Votre email et téléphone vous permet d’être notifié de l’avancement de votre commande.  

Durée de conservation

Les données envoyées chez nos prestataires de livraison sont conservées 1 an après la livraison de votre commande. L’ensemble des autres données liées aux commandes sont conservées pendant 10 ans. Les données liées à votre carte bancaire sont conservées pendant 12 mois.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) . . Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander le transfert de vos données à une autre entité que DECATHLON.  

Destinataires des données

Afin de traiter votre commande ou de répondre à vos questions, certains de nos services peuvent accéder à vos données : l’informatique, le centre de relation clients, nos équipes en magasin, notre logistique interne. Nous utilisons également des sous-traitants à des fins techniques comme l’hébergement ou à des fins de livraison. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

Vous avez passé une commande chez DECATHLON. En termes “juridiques” , cela s'appelle un contrat. Pour remplir notre part du contrat, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre commande ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### TESTEZ NOS PRODUITS AVANT D'ACHETER

Decathlon permet à ses clients, possédant un compte Décathlon, de pouvoir tester nos produits avant de les acheter. Ce service vous permet de tester librement sur votre lieu de pratique nos produits Decathlon sur une durée maximale de 10 jours. Pour plus d'informations : [ici](https://www.decathlon.fr/landing/_/R-a-test-produit)

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui permettent le test des produits et qui vous permettent de ne pas revenir en magasin si vous souhaitez les acheter : Votre adresse email et numéro de téléphone afin de vous notifier des étapes et échéances du test, vos nom et prénom ainsi qu'une pré-autorisation bancaire correspondant au montant du test.  

Durée de conservation

Vos données relatives au test sont conservées pendant 18 mois.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) . . Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander le transfert de vos données à une autre entité que DECATHLON.  

Destinataires des données

Afin de traiter votre test produits, certains de nos services peuvent accéder à vos données : l'informatique, le centre de relation clients, nos équipes en magasin, notre équipe "test produits". Nous utilisons également des sous-traitants à des fins techniques comme l’hébergement. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

En termes “juridiques”, le test produits s'appelle un contrat. Pour remplir notre part du contrat, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Le test produits ne fait pas l'objet d'action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### NOTRE SYSTÈME DE PRÉVENTION CONTRE LES MOYENS DE PAIEMENTS FRAUDULEUX EN LIGNE

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui nous permettent de nous prémunir contres les moyens de paiement frauduleux en ligne : votre Email, ID client, numéro de téléphone, adresse de facturation, adresse de livraison, les informations liées au moyen de paiement, le montant de la commande, la fréquence de commande.  

Durée de conservation

Dans le cadre de la prévention contre les moyens de paiement frauduleux en ligne, vos données personnelles sont conservées 3 ans.  

Vos droits

Vous pouvez consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Dans le cadre de la prévention contre les moyens de paiement frauduleux en ligne, certains de nos services peuvent accéder à vos données : la direction administrative et financière et l’informatique. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques.  
Certaines données sont également transmises à notre partenaire de paiement afin de répondre à ses obligations légales ainsi que la directive européenne sur les services de paiement. Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

La vérification préalable à votre commande repose sur l'intérêt légitime et impérieux du responsable de traitement (DECATHLON).  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Lorsque vous passez une commande, nous pouvons effectuer un profilage ou une prise de décision, qui peuvent se faire de manière entièrement automatisée. Cette vérification est nécessaire à la conclusion de notre contrat (la commande).  

##### LA FACTURATION DE VOS ACHATS EN LIGNE OU EN MAGASIN

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui nous permettent de gérer la facturation de vos achats en ligne ou en magasin : vos nom, prénom, adresse de facturation, adresse de livraison, email, le moyen de paiement utilisé, montant de la commande, détail des produits commandés, la date de l’achat.  

Durée de conservation

Les données liées à votre facturation sont supprimées au bout de 10 ans conformément à la réglementation en vigueur.  

Vos droits

Vous pouvez consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Dans le cadre de la gestion de la facturation pour vos achats en ligne ou en magasins, certains de nos services peuvent accéder à vos données : la direction administrative et financière, l’informatique ou nos équipes en magasin. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

Nous traitons vos données afin de vous facturer, conformément à notre obligation légale  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

La facturation ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### NOTRE PRÉVENTION CONTRE LES CHÈQUES IMPAYÉS

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données liées au chèque que vous avez utilisé lors de votre paiement.  

Durée de conservation

Nous conservons vos données au maximum 3 ans, et 24 h lorsque le chèque est régularisé.  

Vos droits

Vous pouvez consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à notre direction administrative et financière. Des sous-traitants peuvent également avoir accès à vos données pour procéder à l’analyse des chèques.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

La prévention des chèques impayés repose sur l'intérêt légitime et impérieux du responsable de traitement (DECATHLON).  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Nous pouvons effectuer un profilage ou une prise de décision, qui peuvent se faire de manière entièrement automatisée. Cette vérification est nécessaire à la conclusion du contrat (vente en magasin).  

##### VOS PAIEMENTS PAR CHÈQUES

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données liées au chèque que vous avez utilisé lors de votre paiement.  

Durée de conservation

Les chèques sont conservés 1 semaine en magasin.  

Vos droits

Vous pouvez consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à notre direction administrative et financière ainsi qu’à notre établissement bancaire.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

Vous avez effectué un achat chez DECATHLON par chèque. En termes "juridique", cela s’appelle un contrat. Le traitement de vos données est nécessaire à l’exécution du contrat qui nous lie.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre commande ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### GESTION DE LA COMMANDE DE CARTES CADEAUX

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui nous permettent la gestion de votre carte cadeau : votre adresse email, les informations liées à votre moyen de paiement, les commentaires et photos liés à la personnalisation de la carte cadeau, votre nom, prénom, téléphone, adresse de livraison, adresse de facturation, n° de suivi, articles de la commande.  

Durée de conservation

En accord avec la législation française, vos informations de facturation et de commande seront supprimées au bout de 10 ans.  

Vos droits

Vous pouvez consulter et rectifier vos données personnelles. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à notre service Carte Cadeau et notre Centre de Relation Clients. Un sous-traitant en charge du support informatique de la solution peut également avoir accès à vos données. Son accès est strictement encadré par DECATHLON.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

Vous avez passé une commande. En termes "juridiques" de droit, cela s'appelle un contrat. Pour remplir notre part du contrat, nous occuper correctement de votre commande, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre commande ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### VOS TICKETS DE CAISSE ENVOYÉS PAR EMAIL

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Adresse email, ticket de caisse dématérialisé.  

Durée de conservation

Jusqu’à la clôture du compte pour l’email. Le ticket de caisse quant à lui est conservé 10 ans.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Comment ? Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à l’informatique, le service communication, le sous-traitant permettant la dématérialisation du ticket.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

Ce traitement repose sur votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### SOYEZ INFORMÉ SUR LA DISPONIBILITÉ DE NOS PRODUITS

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui nous permettent de vous informer du retour à la disponibilité d’un produit : uniquement votre adresse email.  

Durée de conservation

Votre adresse mail n'est conservée que 15 jours maximum.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Comment ? Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données ne sont destinées qu'à Decathlon pour vous informer du retour à la disponibilité d’un produit. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

Ce traitement repose sur votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### VOTRE EXPÉRIENCE SUR L'ESPACE PRESSE DECATHLON

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui nous permettent de vous apporter la meilleure réponse possible et de vous recontacter le cas échéant : votre nom, prénom, email et numéro de téléphone (si indiqué). Vos données nous servent également à vous informer de la publication de nouveaux contenus si vous avez souscrit volontairement à l'envoi de notifications.  

Durée de conservation

Vos demandes adressées via le formulaire de l'espace presse sont supprimées automatiquement au bout de 30 jours. Si vous avez souscrit à l'envoi de notification, votre adresse email est supprimée au bout de 3 ans​ maximum​ après notre dernier contact.  

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données ne sont destinées qu'à DECATHLON : notre service presse et nos responsables communication afin de nous permettre de vous apporter la meilleure réponse possible. Nous utilisons également des sous-traitants à des fins techniques comme l’hébergement. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est mis en oeuvre uniquement après le recueil de votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre question ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### LA VENTE DE VOS PRODUITS D’OCCASION AU TROCATHLON.

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la mise en vente au Trocathlon : votre nom, prénom, numéro de mobile, email et adresse postale.  

Durée de conservation

Vos données seront supprimées 2 ans après le dernier contact.  

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier vos données personnelles. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à nos magasins, le service informatique de Decathlon occasions et le centre de relation client de Decathlon. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

Nous nous occupons de la mise en avant et vente de vos produits d’occasion. En termes juridiques, cela s'appelle un contrat. Pour exécuter correctement le contrat qui nous lie, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre dépôt Trocathlon ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### LE REGISTRE LIÉ AUX ACHATS-VENTES DE PRODUITS D’OCCASION

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la gestion du registre lié aux achats-ventes de produits d’occasion : votre nom, prénom, numéro de mobile ou adresse email, adresse postale et informations relatives à votre pièce d’identité (N°, date de délivrance, date de fin de validité, administration ayant délivré la pièce d'identité etc...)  

Durée de conservation

Vos données seront supprimées 10 ans après la vente de vos produits d’occasion au Trocathlon.  

Vos droits

Vous pouvez consulter vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données ne sont destinées qu’à Decathlon : nos magasins, le service informatique de Decathlon occasions. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques. Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

Ce traitement de vos données personnelles est une obligation légale.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Cette gestion du registre ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### LE MARKETING DIRECT

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui permettent la gestion du marketing direct (ex : newsletter) : votre nom, prénom, email, adresse postale, historique d’achat, sport pratiqué, historique de navigation.  

Durée de conservation

Vos données seront supprimées 3 ans après le dernier contact.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Vous bénéficiez aussi d’un droit d’opposition au profilage. Comment ? Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à notre direction marketing, notre direction commerciale et notre direction Informatique. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est mis en oeuvre uniquement après le recueil de votre consentement.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Dans le cadre de la gestion du marketing direct, nous pouvons effectuer un profilage ou une prise de décision, qui peuvent se faire de manière entièrement automatisée. Cette opération s’effectue seulement après votre consentement.  

##### EMAIL DE RAPPEL DE PANIER ABANDONNÉ

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui nous permettent un envoi personnalisé : nom, prénom, email et les produits de votre panier.  

Durée de conservation

Vos données seront supprimées après 1 an.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier vos données personnelles. Vous pouvez également vous opposer à ce traitement. Comment ? Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont accessibles par notre centre de relation clients et le service informatique. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques. Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)  

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.  

Base légale du traitement

Nous utilisons vos données pour vous permettre de ne pas perdre les produits que vous avez mis dans votre panier. En termes "juridique", cela s'appelle l'intérêt légitime du responsable de traitement (DECATHLON).  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### VOS DEVIS ET COMMANDES PASSÉES AUPRÈS D'UN COÉQUIPIER EN MAGASIN

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons les données qui permettent de retrouver votre commande/devis (vos nom, prénom) associés aux produits commandés.  

Durée de conservation

Les données sont conservées 1 an après la date de création de la commande.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier vos données personnelles. Comment ? Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Afin de traiter votre commande ou de répondre à vos questions, certains de nos services peuvent accéder à vos données : l’informatique, le centre de relation clients, nos équipes en magasin.  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

Vous avez passé une commande chez DECATHLON. En termes “juridiques” , cela s'appelle un contrat. Pour remplir notre part du contrat, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### PROFITEZ DU WIFI GRATUIT EN MAGASIN

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Nous traitons des données qui permettent votre identification (nom, prénom, email, terminal utilisé, adresse IP) ainsi que votre navigation.  

Durée de conservation

Vos données sont conservées 1 an conformément à la disposition légale en vigueur.  

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier vos données personnelles. Comment ? Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Seule notre équipe informatique habilitée peut accéder à vos données. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques.Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)  

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne.  

Base légale du traitement

Vos données personnelles liées au Wifi gratuit sont collectées conformément à notre obligation légale.  

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Le wifi gratuit ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### COMMANDEZ DES LUNETTES SPORTIVES ADAPTÉES À VOTRE VUE

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON SE, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.

Données traitées

Nous traitons les données qui permettent la validation de votre commande ( ordonnance), le paiement de vos articles et leur livraison ( vos nom, prénom, adresse de livraison et n° de suivi). Votre email et téléphone vous permettent d’être notifié de l’avancement de votre commande.

Durée de conservation

Les données envoyées chez nos prestataires de livraison sont conservées 1 an après la livraison de votre commande. Votre ordonnance est conservée pendant 5 ans. L’ensemble des autres données liées aux commandes sont conservées pendant 10 ans. Les données liées à votre carte bancaire sont conservées pendant 12 mois.

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) . Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander le transfert de vos données à une autre entité que decathlon-optique.  

Destinataires des données

Afin de traiter votre commande ou de répondre à vos questions, certains de nos services peuvent accéder à vos données : l’informatique, le centre de relation clients, notre logistique interne, nos opticiens. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Vos données personnelles restent à l’intérieur de l’UE, où nous mettons tout en oeuvre pour les protéger en respectant la réglementation européenne [Plus d’informations sur les transferts de données](https://www.decathlon.fr/donnees-personnelles.html#savoirtransfert)

Base légale du traitement

Vous avez passé une commande chez decathlon-optique.fr. En termes “juridiques” , cela s'appelle un contrat. Pour remplir notre part du contrat, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre commande ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### VOTRE INSCRIPTION AU SERVICE DE LANCEMENT DE LOCATION DE TENTES

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SE, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.  

Données traitées

Adresse email et toutes les réponses collectées dans le questionnaire envoyés dans le cadre du lancement du service location.

Durée de conservation

Vos données seront supprimées à la clôture du test de location, 6 mois après notre dernier contact.

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Comment ? Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) . Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON.  

Destinataires des données

Vos données sont destinées aux interlocuteurs à même de vous contacter pour le lancement du service de location (équipe Quechua, équipe de relation client Decathlon).Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques  
Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Afin de vous proposer un service de qualité, nous avons décidé d'externaliser la collecte de vos données auprès d'un prestataire spécialisé. Ce prestataire est établi dans l'Union Européenne. Ce sous-traitant n'agit que sur instruction de DECATHLON et n'utilise à aucun moment vos données pour autre chose que l'exécution des prestations que nous leur confions. Un contrat est conclu entre DECATHLON et le sous-traitant.  

Base légale du traitement

Ce traitement repose sur votre consentement.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.  

##### LOUEZ VOTRE VÉLO PAR ABONNEMENT MENSUEL

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON FRANCE SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650  

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la fourniture d'informations sur le service DECATHLON RENT (D RENT) c'est dire votre adresse mail et les questions que vous pourrez poser à l'équipe D RENT. A compter du lancement du service pour ceux qui auront souscrit, nous traitons les données nécessaires à la souscription du service: votre nom , prénom, adresse et votre adresse email et l'ensemble des données liées à la mise en place de l'abonnement telles que la date d'abonnement, le produit loué, les opérations de réparations ou de maintenance, les statistiques des paiements , les données liées à la mise en place d'un dossier d'assurance.

Durée de conservation

Vos données seront supprimées 2 ans après la fin de votre abonnement.

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Comment ? Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) . Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON.  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à l’équipe du service DECATHLON RENT. Des sous-traitants techniques en charge de l'hébergement des données, de l’envoi d'emails, la gestion des réparations ainsi que la gestion de vos paiements peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leurs prestations.  
  
Dans le cas d'un dossier d'assurance vos données seront traitées par notre partenaire AXA et sa société de traitement des dossiers.Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Afin de vous proposer un service de qualité, nous avons décidé d'externaliser la collecte de vos données auprès d'un prestataire spécialisé. Ce prestataire est établi dans l'Union Européenne. Ce sous-traitant n'agit que sur instruction de DECATHLON et n'utilise à aucun moment vos données pour autre chose que l'exécution des prestations que nous leur confions. Un contrat est conclu entre DECATHLON et le sous-traitant.  

Base légale du traitement

Quant à la gestion de votre abonnement, ce traitement est nécessaire à l'exécution du contrat

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part  

##### LOUEZ VOTRE VÉLO ENFANT PAR ABONNEMENT MENSUEL

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la souscription du service et à l’exécution du contrat d’abonnement : votre adresse email, adresse postale, date de naissance, vos identifiants de connexion, nom et prénom, adresse IP, numéro de téléphone, les informations relatives à votre carte de crédit pour le paiement de vos mensualités.

Durée de conservation

En accord avec la législation européenne, vos données seront supprimées 2 ans après la fin de l’abonnement.

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter et rectifier vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  
Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON.  

Vous avez également le droit de déposer une plainte auprès de votre autorité locale de protection des données en cas de violation présumée des règles de protection des données qui vous sont applicables.

Destinataires des données

Vos données sont destinées à l’équipe du service DECATHLON LOCATION. Des sous-traitants techniques en charge de l'hébergement des données, de l’envoi d'emails, la gestion des réparations ainsi que la gestion de vos paiements peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leurs prestations.

Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Dans le cas de la souscription à une assurance vol et/ou dans le cadre du “service casse” vos données seront traitées par DECATHLON ASSURANCES (société OGEA).

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en œuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans le cadre de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE.

Base légale du traitement

Ce traitement de données personnelles est nécessaire à l'exécution du contrat souscrit avec Decathlon (l’abonnement vélo).

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### LA FACTURATION DE VOTRE ABONNEMENT LOCATION VÉLO ENFANT

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.

Données traitées

Nous traitons les données qui nous permettent de gérer la facturation de votre abonnement : Nom, Prénom, Adresse Postale, les informations relatives à votre carte de crédit et adresse email.

Durée de conservation

Les données liées à votre facturation sont supprimées au bout de 10 ans conformément à la réglementation en vigueur.

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .

Destinataires des données

Dans le cadre de la gestion de la facturation pour votre abonnement, certains de nos services peuvent accéder à vos données : la direction administrative et financière, l’informatique ou nos équipes en magasin. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques.

Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en œuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.

Base légale du traitement

Nous traitons vos données afin de vous facturer, conformément à notre obligation légale

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### LE RACHAT DE VOS PRODUITS SPORTIFS D'OCCASION

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par Decathlon France SAS, 4 Boulevard de Mons à Villeneuve d’Ascq, 59650

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la bonne exécution du service de reprise avec rétribution par carte bancaire ou bon d'achat : Prénom, nom, adresse mail, pièce d'identité. Votre numéro de carte sera demandé en cas de souhait de paiement sur votre compte directement.

Durée de conservation

Vos données seront anonymisées au bout de 6 mois après le remplissage du questionnaire en ligne si le rachat n'a pas été finalisé puis supprimées au bout de 3 ans. L'historique de vos rachats sera disponible pendant 5 ans sur votre compte [occasions.decathlon.fr](https://occasions.decathlon.fr/) . Vos données bancaires quant à elle sont anonymisées dès la fin de la transaction et sont conservées pendant une durée de 18 mois puis supprimées.

Vos droits

Vous pouvez consulter vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à l’équipe Decathlon Occasions. Nos sous-traitants techniques en charge de l’hébergement des données, de l’envoi d’emails ou du paiement peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n’ont pas la possibilité d’utiliser vos données à d’autres fins que l’exécution de la prestation.Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez Decathlon, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Dans le cadre de l’hébergement des données sur des serveurs et de l’envoi de notifications par email, certains de vos données sont transférées en dehors de l’UE.

Base légale du traitement

Le traitement de vos données personnelles est nécessaire à l'exécution de mesures préalables à la conclusion du contrat de reprise de votre matériel sportif (correspondance ou non de votre produit avec nos conditions, estimation du prix de reprise, sélection d’un magasin DECATHLON).

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Le service ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### PRENEZ RDV AVEC VOTRE MAGASIN AFIN D'ÊTRE CONSEILLÉ SUR UN PRODUIT, UN SERVICE OU POUVOIR FAIRE RÉPARER-ENTRETENIR VOTRE PRODUIT PAR NOS EXPERTS

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650

Données traitées

Nous traitons les données qui permettent la validation de votre rendez-vous (vos nom, prénom, adresse email et n° de téléphone). Vos noms et prénoms nous permettent de vous identifier le jour du RDV, votre email de vous envoyer la confirmation et un rappel du RDV et le n° de téléphone, de vous contacter en cas d'empêchement ou besoin d’informations complémentaires

Durée de conservation

Vos données seront supprimées 2 ans après la date de votre RDV.

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  
Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander le transfert de vos données à une autre entité que DECATHLON.  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à l'équipe de votre magasin Décathlon. Des sous-traitants techniques en charge de l'hébergement des données et de l’envoi d'emails peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leurs prestations.Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE. Plus d’informations sur les transferts de données

Base légale du traitement

Nous nous occupons de la gestion des rendez vous planifiés sur votre magasin, auxquels vous souscrivez. En termes juridiques, cela s'appelle un contrat. Pour exécuter correctement le contrat qui nous lie, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Votre prise de rendez-vous ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### VOTRE PROGRAMME DE FIDELITE DECAT'CLUB

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à votre participation au programme de fidélité : vos informations personnelles (nom/prénom, adresse email, date de naissance, etc), vos activités sportives, vos avis déposés après achat, vos achats en ligne ou en magasin. De manière plus générique, vos interactions avec Décathlon et ses partenaires.

Durée de conservation

Vos données personnelles sont conservées tant que vous interagissez avec le programme de fidélité. Vos données seront conservés 10 ans à des fins de contrôles financiers

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles via le retrait de consentement. Sous certaines condifitions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  
Sous certaines conditions, vous pouvez aussi demander le transfert de vos données à une autre entité que DECATHLON.  

Destinataires des données

Vos données sont destinées aux équipes de DECATHLON. Des sous-traitants techniques en charge de l’hébergement des données, des règles relatives au programme de fidélité, ou l’envoi de notifications et d’emails peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de la prestation. Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans le cadre de la réalisation du programme de fidélité, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE. Plus d’informations sur les transferts de données

Base légale du traitement

Nous vous proposons d’adhérer à un programme de fidélité. En termes juridiques, cela s'appelle un contrat. Pour exécuter correctement le contrat qui nous lie, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### ENREGISTREMENT DANS LE FICHIER NATIONAL (VIA UN OPÉRATEUR AGRÉÉ) DE VOTRE VÉLO NEUF ACHETÉ CHEZ DECATHLON

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la gestion de l'enregistrement de votre vélo neuf auprès d'un opérateur agréé : votre nom, prénom, email, numéro de téléphone et le code FNUCI de votre nouveau vélo.

Durée de conservation

Vos données seront conservées 10 ans.

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles via le retrait de consentement. Sous certaines condifitions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à l'opérateur agréé en charge de l'enregistrement de votre vélo neuf. Nous utilisons également des sous-traitants pour la réalisation de certaines prestations techniques. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de la prestation. Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez Decathlon, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Dans le cadre de l’hébergement des données sur des serveurs et de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE.

Base légale du traitement

Nous traitons vos données conformément à notre obligation légale.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Le service ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### OPÉRATEUR AGRÉÉ (ENREGISTREMENT DE L'ACHAT DE VÉLOS NEUFS DANS LE FICHIER NATIONAL)

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à l'enregistrement de votre vélo neuf dans la base nationale : Prénom, Nom, N° de téléphone, Adresse email.

Durée de conservation

Vos données seront conservées pendant toute la durée de vie du vélo à l'exception des cas suivants : En cas de destruction du vélo ,transfert de propriété vers un nouvel acquéreur,cession du cycle à titre gratuit. Les données seront supprimées dans un délai de 3 mois si un cycle est retrouvé et que l'acquéreur ne se manifeste pas.

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles via le retrait de consentement. Sous certaines condifitions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées aux équipes de DECATHLON et aux organismes en charge de l'enregistrement des vélos neufs. Des sous-traitants techniques en charge de l’hébergement des données ou l’envoi de notifications et d’emails peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de la prestation. Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez Decathlon, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Dans le cadre de l’hébergement des données sur des serveurs et de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE.

Base légale du traitement

Nous traitons vos données conformément à notre obligation légale.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Le service ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### VOUS PARTAGER LE LIEN D'UN PRODUIT CHEZ ALLTRICKS LORSQUE L'OFFRE DE DECATHLON NE RÉPOND PAS À VOTRE BESOIN

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à l'envoi du lien internet vers le produit proposé chez Alltricks ( [https://www.alltricks.fr](https://www.alltricks.fr/) ) : N° de téléphone portable, Adresse email.

Durée de conservation

Vos données seront conservées 3 mois dans I'outil d'envoi d'email et SMS et supprimées dès l'envoi de l'email ou le SMS dans l'application ayant enregistrée votre demande d'envoi du lien internet.

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à l’informatique, le service communication, le sous-traitant permettant l'envoi des communications.Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.

Base légale du traitement

Ce traitement repose sur votre consentement.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### LA FACTURATION DE VOTRE LOCATION COURTE DUREE DE PRODUITS SPORTIFS (AGGLOMÉRATION DE LYON)

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la création de votre facture sur le service DECATHLON LOCATION : Nom, prénom, numéro de téléphone, date de location, adresse mail, adresse de facturation.

Durée de conservation

Vos données sont conservées pendant 10 ans conformément à notre obligation légale liée à la facturation.

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à l’équipe des magasins DECATHLON de l'agglomération lyonnaise (Beynost, Ecully, Bron, Villefranche sur Saône, La Part-Dieu). Des sous-traitants techniques en charge de l'hébergement des données et de la gestion de votre contrat de location peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leurs prestations. Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...).

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en œuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans ce cadre elles peuvent faire l'objet de transferts en dehors de l'Union Européenne.

Base légale du traitement

Nous traitons vos données afin de vous facturer, conformément à notre obligation légale.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### LOCATION COURTE DURÉE DE VOS PRODUITS SPORTIFS (AGGLOMÉRATION DE LYON)

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650.

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la fourniture du service DECATHLON LOCATION : Nom , prénom, adresse postale et votre adresse email et l'ensemble des données liées à la mise en place de la location telles que la date de début et de fin de la location, le produit loué et les informations de paiement (caution).

Durée de conservation

Vos données seront supprimées 1 an après la date de fin de votre contrat de location.

Vos droits

Vous pouvez consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à l’équipe des magasins DECATHLON de l'agglomération lyonnaise (Beynost, Ecully, Bron, Villefranche sur Saône, La Part-Dieu) . Des sous-traitants techniques en charge de l'hébergement des données, de l’envoi d'emails, la gestion de votre contrat de location ainsi que la gestion de vos paiements peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leurs prestations. Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...).

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en œuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans le cadre de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE.

Base légale du traitement

Ce traitement de données personnelles est nécessaire à l'exécution du contrat souscrit avec Decathlon.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### Le SAV de vos commandes sur le site "Market Place" de www.decathlon.fr

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées conjointement par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650 et les partenaires marchands associés à votre commande

Données traitées

Nous traitons les données qui permettent de fournir nos services après-vente (nom, prénom, email, numéro de téléphone, adresse de facturation et de livraison).

Durée de conservation

Vos données personnelles sont conservées tant que vous interagissez avec Decathlon. En cas d'inactivité pendant 3 ans, vos données seront alors supprimées.

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles via le retrait de consentement. Sous certaines condifitions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Afin de mener à bien notre service après-vente, certains de nos services peuvent accéder à vos données : l’informatique, le centre de relation clients, nos partenaires marchands, notre logistique interne. Nous utilisons également des sous-traitants à des fins techniques comme l’hébergement ou à des fins de livraison. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.

Transfert hors UE

Chez Decathlon, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Dans le cadre de l’hébergement des données sur des serveurs et de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE.

Base légale du traitement

Nous traitons vos données conformément à notre obligation légale.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Le service ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### La gestion de vos retours de produits suite à votre commande sur la "Market Place" de www.decathlon.fr

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées conjointement par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650 et les partenaires marchands associés à votre commande.

Données traitées

Nous traitons les données qui permettent la gestion et le suivi du retour de vos produits (nom, prénom, adresse de facturation et de livraison).

Durée de conservation

Vos données personnelles sont conservées tant que vous interagissez avec Decathlon. En cas d'inactivité pendant 3 ans, vos données seront alors supprimées.

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles via le retrait de consentement. Sous certaines condifitions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Afin de traiter le retour de vos produits certains de nos services peuvent accéder à vos données : l’informatique, le centre de relation clients, nos partenaires marchands, notre logistique interne. Nous utilisons également des sous-traitants à des fins techniques comme l’hébergement ou à des fins de livraison. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.

Transfert hors UE

Chez Decathlon, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Dans le cadre de l’hébergement des données sur des serveurs et de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE.

Base légale du traitement

Nous traitons vos données conformément à notre obligation légale.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Le service ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### Le suivi de la livraison de votre commande sur la "Market Place" de www.decathlon.fr

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées conjointement par DECATHLON France SAS, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650 et les partenaires marchands associés à votre commande.

Données traitées

Nous traitons les données qui permettent le suivi de la livraison de votre commande (nom, prénom, adresse de facturation et de livraison, email et téléphone).

Durée de conservation

Vos données personnelles sont conservées tant que vous interagissez avec Decathlon. En cas d'inactivité pendant 3 ans, vos données seront alors supprimées.

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles via le retrait de consentement. Sous certaines condifitions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Afin d'assurer le suivi de la livraison de votre commance certains de nos services peuvent accéder à vos données : l’informatique, le centre de relation clients, nos partenaires marchands, notre logistique interne. Nous utilisons également des sous-traitants à des fins techniques comme l’hébergement ou à des fins de livraison. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de leur prestation.

Transfert hors UE

Chez Decathlon, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Dans le cadre de l’hébergement des données sur des serveurs et de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE.

Base légale du traitement

Nous traitons vos données conformément à notre obligation légale.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Le service ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

##### Location par abonnement Musculation

Responsable du traitement

Les données que vous nous confiez sont traitées par DECATHLON SE, 4 boulevard de Mons à Villeneuve d'Ascq, 59650

Données traitées

Nous traitons les données nécessaires à la souscription de l’abonnement et au retrait du matériel : votre adresse email, adresse postale, votre nom, prénom, civilité, numéro de téléphone personnel et numéro de carte bancaire.

Durée de conservation

Vos données personnelles sont conservées pendant 10 ans, durée légale lorsque nous éditons une facture. Les données de carte bancaire sont détruites automatiquement en fin d’abonnement.

Vos droits

Vous pouvez demander à consulter, rectifier voire supprimer vos données personnelles via le retrait de consentement. Sous certaines condifitions, vous pouvez aussi demander à ce que vos données soient transférées à une autre entité que DECATHLON. Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) .  

Destinataires des données

Vos données sont destinées à L’équipe de développement de Location Musculation. Des sous-traitants techniques en charge de l’hébergement des données ou l’envoi de notifications et d’emails peuvent traiter vos données personnelles. Leur accès est strictement encadré par DECATHLON. Ils n'ont pas la possibilité d'utiliser vos données à d'autres fins que l'exécution de la prestation. Sur réquisition judiciaire, ces données peuvent également être transférées aux autorités (police, gendarmerie etc...)

Transfert hors UE

Chez DECATHLON, nous mettons tout en oeuvre pour protéger vos données personnelles en suivant la réglementation européenne. Vos données sont stockées sur des serveurs. Dans le cadre de l’envoi de notifications par email, certaines de vos données sont transférées en dehors de l’UE. Plus d’informations sur les transferts de données

Base légale du traitement

Vous avez passé une commande chez DECATHLON. En termes “juridiques” , cela s'appelle un contrat. Pour remplir notre part du contrat, nous avons besoin de traiter vos données personnelles.

Profilage ou prise de décision entièrement automatisée produisant des effets juridiques ou vous affectant de manière significative

Ce traitement ne fait pas l’objet d’action ou de prise de décision entièrement automatisée de notre part.

### Bon à savoir

#### Plus d'information sur les transferts

Le saviez-vous ? Vos données peuvent être transférées en dehors de l’Union Européenne. Rassurez-vous, ces transferts sont effectués avec la plus grande attention. On vous explique...

Pourquoi transférons-nous vos données ?

Le transfert de vos données en dehors de l'Union Européenne s’explique principalement par la localisation de nos sous-traitants.

En effet, afin de vous proposer un service de qualité, nous avons décidé d'externaliser certaines opérations auprès de prestataires spécialisés qui disposent d'une réelle expertise dans leurs domaines (Un exemple ? L’hébergement). Et certains de ces prestataires sont établis en dehors de l’Union Européenne.

Comment sont encadrés ces transferts de données ?

Quels que soient les pays où sont établis nos sous-traitants, nous les sélectionnons toujours avec la plus grande vigilance. C’est tout particulièrement le cas en ce qui concerne la manière dont sont sécurisées vos données. Ces sous-traitants n’agissent que sur instruction de DECATHLON et n'utilisent à aucun moment vos données pour autre chose que l’exécution des prestations que nous leur confions. Un contrat est systématiquement conclu entre DECATHLON et les sous-traitants sélectionnés.

Lorsque que nos prestataires sont établis en dehors de l’Union Européenne, nous avons à coeur de les sélectionner en priorité dans des pays dont le cadre légal apporte un niveau de sécurité satisfaisant.

La liste de ces pays est disponible ici :  
[https://www.cnil.fr/fr/la-protection-des-donnees-dans-le-monde](https://www.cnil.fr/fr/la-protection-des-donnees-dans-le-monde)

Lorsque cela n'est pas possible, nous encadrons ces transferts par des mécanismes juridiques appropriés, notamment la signature de clauses contractuelles supplémentaires spécialement prévues pour ce type de transfert

Comment savoir si vos données sont transférées ?

Si vous souhaitez savoir si vos données sont transférées, vous pouvez vous reporter à la rubrique « Transferts hors UE » présente dans la description du traitement concerné.

#### Vos droits

Le fait de nous confier vos données ne signifie pas que vous perdez la maîtrise de celles-ci, bien au contraire ! Un peu d’explication...

Vos disposez de plusieurs droits. Certains sont applicables à tous les traitements de données vous concernant, d’autres dépendent du type de traitement mis en oeuvre et , plus précisément, du fondement juridique sur lequel il repose (contrat, obligation légale, consentement, intérêt légitime, etc .).

Vous trouverez ci-dessous un bref descriptif de ces droits ainsi que les modalités de leur mise en oeuvre.

Pour connaître précisément les droits assortis aux traitements vous concernant, reportez vous à la rubrique « vos droits » présentes dans la description du traitement concerné.

Le droit d’accès :

Ce droit vous permet de nous poser des questions sur la nature des traitements vous concernant (type de données, origine de la collecte, etc.). Il vous permet également de nous demander une copie de l’ensemble des informations vous concernant. Ce droit s’applique quel que soit le fondement juridique du traitement vous concernant.

Le droit de rectification :

Déménagement, mariage, nouveau sport, ... nombreuses sont les situations pouvant vous conduire à mettre à jour vos données. Le droit de rectification sert précisément à ça. Ce droit s’applique quel que soit le fondement juridique du traitement vous concernant.

Le droit d’opposition :

C’est le droit de dire «non !» , le droit de ne pas figurer dans un traitement de données ou de de ne plus y figurer. Ce droit s’applique lorsque le traitement repose sur « l’intérêt légitime » de Decathlon, pourvu que cet intérêt ne soit pas «impérieux ».

Droit à l’effacement :

C'est le droit d'être oublié... et c'est bien normal. Decathlon n'a aucune raison de conserver vos données au delà de ce qui est nécessaire. Toutes les données vous concernant sont donc automatiquement supprimées à l'expiration du délai de conservation annoncé lors de la collecte de vos données.  
Lorsque vos données font l'objet d'un traitement reposant sur votre consentement ou sur l'intérêt légitime (non impérieux) de Decathlon, vous pouvez obtenir la suppression anticipée de vos données. Comment? il vous suffit de nous de nous manifester votre volonté de procéder au retrait de votre consentement ou de faire valoir votre droit d'opposition au traitement.  
N'oubliez pas, en vous connectant à votre compte Decathlon, vous pouvez le supprimer (ainsi que les données y étant associées) par vous-même : Cliquez [ici](https://account.decathlon.com/fr-FR/security/account-deletion)

Droit à la portabilité :

Ce droit vous permet de demander l'obtention des données vous concernant, dès lors que celles-ci sont font l'objet d'un traitement reposant sur votre consentement ou une relation contractuelle. Quelle différence avec le droit d'accès? Nous avons l'obligation de vous transmettre les données dans un format techniquement exploitable par vous même ou par une autre entité que Decathlon.

Droit à la limitation :

Ce droit est un droit complémentaire à certains des autres droits exposés ci-avant. En fait il vous permet de faire " figer " vos données après une demande de rectification par exemple. En cas de doute sur la légalité de l'un de nos traitements, ce droit vous permettrait de demander à nos équipes ne plus traiter vos données, mais cependant sans les effacer. Enfin, si vous souhaitez faire constater, exercer ou défendre vos droits en justice, vous pourriez également demander grâce à ce droit, de faire "geler" vos données personnelles. Pour toutes questions, n'hésitez pas à nous contacter !

Pour exercer vos droits :

*   Envoyez-nous un message : Cliquez [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920)
*   par voie postale : Decathlon – protection des données personnelles – 4 boulevard de Mons, 59650 Villeneuve d’Ascq

Afin que votre demande soit gérée le plus efficacement possible, n’oubliez pas :

*   de nous indiquer le(s) traitement(s) concerné(s) par votre demande
*   de nous indiquer le(s) droit(s) que vous souhaitez mettre en oeuvre
*   de nous communiquer toute information nous permettant de nous assurer que l’auteur de la demande est bien la personne concernée par le traitement (n° de carte Decathlon, N° de dernière commande, Date de naissance renseignée etc...)

Si, malgré tous nos efforts, vous estimez que vos droits n’ont pas été respectés, sachez que vous avez la possibilité de saisir la CNIL : [https://www.cnil.fr/fr/agir](https://www.cnil.fr/fr/agir)

#### Interactions avec vos réseaux sociaux

Il vous est possible de créer un compte Decathlon via la fonctionnalité “Social Login” . Pour utiliser cette fonctionnalité, vous devez être titulaire d'un compte sur un réseau social (Facebook, Twitter, Instagram, Google, etc.) et autoriser ce réseau à partager vos informations. En utilisant la fonctionnalité Social Login, vous autorisez expressément Decathlon à récupérer de votre réseau social certaines informations vous concernant.

Quelles sont les données que Decathlon récupère de mon réseau social via le Social Login?

Seules les données strictement nécessaires à la création de votre compte seront récupérées par Decathlon (nom,prénom, e-mail). Decathlon n'aura, à aucun moment, accès à vos discussions, vos préférences, vos listes d'amis, etc. Bien que Decathlon s'engage à ne récupérer aucune information qui ne lui paraîtrait pas nécessaire, nous vous conseillons de paramétrer le compte de votre réseau social pour limiter au strict nécessaire le volume de données pouvant être partagées par ce dernier à Decathlon.

Quelles sont les données que Decathlon envoie à mon réseau social via le Social Login?

Nous vous garantissons que Decathlon n'enverra aucune donnée à votre réseau social portant sur vos interactions avec notre enseigne. Néanmoins, votre réseau social aura nécessairement l'information selon laquelle vous avez utilisé la fonctionnalité Social Login pour créer un compte chez Decathlon. Nous supposons que cette information pourra être utilisée par votre réseau social, conformément à sa politique de gestion des données à caractère personnel que nous vous invitons à parcourir attentivement avant toute utilisation de la fonctionnalité Social Login.

A qui dois-je m'adresser pour supprimer les données partagées via le Social Login?

Les Données obtenues via la fonctionnalité Social Login relèvent de la responsabilité de Decathlon et seront traitées selon notre politique de gestion des données à caractère personnel. En conséquence, les demandes d'accès, de rectification, suppression, etc. devront nous être adressées directement en cliquant > [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920) < <. Attention, toute éventuelle suppression effectuée chez Decathlon n'aura aucun effet sur les données vous concernant traitées directement par votre réseau social et vice versa.

#### Notre délégué à la protection des données

La manière dont nous traitons vos données ne vous laisse pas indifférents...et c'est bien normal !

En me nommant Délégué à la protection des données, DECATHLON m'a confié la mission d'accompagner notre activité commerciale sans transiger sur le respect de vos droits et de votre vie privée. Je fais le maximum pour accomplir cette belle mission, avec fierté et humilité.

Une question, une remarque, une inquiétude...? Je suis à votre disposition !

Grégory, Délégué à la protection des données chez Decathlon.

Il vous suffit de nous envoyer un message en cliquant juste [ici](https://www.decathlon.fr/help/app/ask/cat_id/920)
